% Fin Section 2 et début 3 obkectifs
La chaleur transmise est représentée par la lettre \textbf{Q}
dans les schémas. Le sens de ce transfert est représenté par une flèche.
Les surfaces absorbant la chaleur pour les différentes 
géométries sont la face YZ en x=0 pour le plan, 
la surface courbe du cylindre en r=$R_{\max}$ 
et la surface en r=$R_{max}$ de la sphère.

\section{Objectifs}

L'objectif du projet est de modéliser les géométries à partir du
logiciel MATLAB pour observer le régime transitoire de la chaleur.
Aussi, il permet de comparer la méthode analytique et celle numérique.
Le logiciel MATLAB affichera deux graphiques pour chaque géométrie.

Premièrement, il y a les profils de températures adimensionnels
correspondant à la distance en mètre divisée par la distance totale
en fonction du temps adimensionnel.

Le second schéma obtenu à l'aide de MATLAB
est un comparatif entre la méthode analytique et la méthode numérique.
Normalement, les deux méthodes devraient donner
des résultats quasiment identiques.

\section{Description des phénomènes physiques}

Dans les figures géométriques, les phénomènes physiques observés 
sont reliés au transfert de chaleur.
Ces transferts de chaleur observés sont par la convection à l'extérieur 
de la figure géométrique et la conduction à l'intérieur de cette figure.
Le rayonnement est négligeable.

La différence de température entre l’air ambiant 
et la température de la figure du côté isolé ou au centre de cette figure
crée un gradient de température ($\Delta Q$).

Dans le contexte du projet de modélisation, les figures géométriques
sont chauffées. Donc, la température à l'extérieur 
est l'endroit où elle est le plus élevée.
C'est pourquoi dans la section 1 la flèche devant \textbf{Q} 
pointe les parois des figures géométriques.

Donc, pour la paroi isolée, le transfert se fait dans
la direction positive des x.
Pour le cylindre et la sphère, le transfert d'énergie se fait dans la 
direction inverse de «r» ou la direction négative de «r». 
C'est-à-dire que plus on s'approche du centre du cylindre,
plus la quantité d'énergie diminue.

Les schémas qui suivent ci-dessous illustrent la convection 
suivie de la conduction pour chaque figure géométrique.
